「通靈大王」難圓謊

2018年08月09日

「通靈大王」難圓謊

古今中外政圈都差不多，有些能者改朝換代，但更多庸人和奴才。天下烏鴉一樣黑，總有低端同類出來護短。

台灣藍綠對峙，無論如何，他們是一人一票，亦華人地區唯一真普選。我對藍綠陣營所知不多，基本上沒太大興趣，不過倒很喜歡看騎呢拉票花邊，各出奇謀（庸謀），令人忍俊不禁。2018年11月的「九合一選舉」包含直轄市長及縣市長選舉，政客爭相出線，戰況激烈。

其中國民黨新北市長參選人侯友宜近日被尊為「通靈大王」──咦？曾任警政署署長的侯，不是為民請命而是跨越陰陽界？與其岳父有關。

侯在2012年出訪上海，為了得意表示正牌「上海女婿」，曾說過是從岳父身上耳濡目染不少。今年5月為親民大談戀愛史，指與（初戀）妻子任美鈴1982年認識，大家對照一下，其岳父早在1980年就已過世下葬了，如何「耳濡目染」？

撞鬼嗎？侯仍堅持「與岳父見過一次面但不熟」──對任何正常人而言，見過岳父本人乃是非題，正如689和UGL懸案，有就有，沒有就沒有，出示證據，何用狡辯？說是「小事一樁」？但對追逐權勢的政治人物而言，實為誠信和人格的問題。台灣《通靈少女」電視劇，曾紅火，難道《通靈大王》是續集？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
完結香港基金 (馮睎乾)

下一則
下一則
工業不意外 (尊子)